<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="dut_array">
        <item>ТД-100</item>
        <item>ТД-150</item>
        <item>ТД-500</item>
        <item>ТД-600</item>
        <item>ТД-Онлайн</item>
        <item>ТД-БЛЕ</item>
        <item>ТЛ-БЛЕ</item>
        <item>ДУ-180</item>
        <item>ДГВ-200</item>
        <item>Эскорт-NET</item>
        <item>И4</item>
        <item>ДУ-БЛЕ</item>
        <item>ДБ-2</item>
    </string-array>

    <string-array name="dut_array_sec">
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик уровня топлива</item>
        <item>Датчик температуры \nи освещенности</item>
        <item>Датчик угла наклона</item>
        <item>Датчик приближения</item>
        <item>Многофункциональная система</item>
        <item>Индикатор отображения для ДУТ</item>
        <item>Беспроводной датчик угла</item>
        <item>Датчик уровня \nсыпучих продуктов</item>
    </string-array>

    <string-array name="materials_array">
        <item>Паспорта</item>
        <item>Руководства пользователя</item>
        <item>Рекламационные акты</item>
        <item>Конфигураторы</item>
        <item>Прошивки</item>
    </string-array>

    <string-array name="materials_array_sec">
        <item>По моделям</item>
        <item>По моделям</item>
        <item>По моделям</item>
        <item>По операционным системам</item>
        <item>По моделям</item>
    </string-array>

    <string-array name="videoinstructions_array_ttl">
        <item>Установка ДУТ Эскорт</item>
        <item>ТД-БЛЕ + УМКА310BR</item>
        <item>ТД-БЛЕ + Queclink</item>
        <item>ТД-БЛЕ + Teltonika FMB125</item>
        <item>ТД-БЛЕ + Navtelecom SMART</item>
        <item>Датчик угла ДУ-БЛЕ</item>
        <item>Датчик угла ДУ-БЛЕ</item>
        <item>Датчик угла ДУ-БЛЕ</item>
        <item>Датчик угла ДУ-БЛЕ</item>
        <item>ДУ-180 диф. режим</item>
        <item>ДУ-180 частотный сигнал</item>
        <item>ДУ-180 на экскаваторе</item>
        <item>ДУ-180 режим 3</item>
        <item>ДУ-180 режим 1 и 2</item>
        <item>ТД-Онлайн SIM</item>
        <item>Индикатор И-4</item>
        <item>Считыватель Радиус-С</item>
        <item>Метка Радиус-В</item>
        <item>Датчик ДГВ-200</item>
        <item>Датчик ДБ-2</item>
        <item>Калибровка и тарировка</item>
        <item>CNT значения</item>
        <item>ДУТ Эскорт</item>
        <item>ДУТ Эскорт</item>
    </string-array>

    <string-array name="videoinstructions_array_sec_ttl">
        <item>Полная пошаговая инструкция</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Контроль вращения</item>
        <item>Режим "Контроль угла"</item>
        <item>Режим "Ковш"</item>
        <item>Режим "Отвал"</item>
        <item>Демонстрация режима</item>
        <item>Как определять сигнал</item>
        <item>Демонстрация режима</item>
        <item>Демонстрация режима</item>
        <item>Демонстрация режимов</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по настройке</item>
        <item>Инструкция по монтажу</item>
        <item>Особенности</item>
        <item>Диагностика ДУТ</item>
        <item>Калибровка и тарировка \nв аналоговом режиме</item>
        <item>Автоматическая калибровка \nбез топлива</item>
    </string-array>

    <string-array name="videoinstructions_content_array">
        <item>Oo2s0qJNqGs</item>
        <item>sdoMrN4JoEQ</item>
        <item>yvFwkXb5XFU</item>
        <item>pL02UsCCe-U</item>
        <item>XzFao1yonSo</item>
        <item>AVDEHt38izk</item>
        <item>3ciUAWg6DfE</item>
        <item>U8h5ZvnPWE0</item>
        <item>OZIM4kMQEE4</item>
        <item>xAKszJzWKVI</item>
        <item>p6iGEcqQzrc</item>
        <item>rk6JR-tGdnI</item>
        <item>Fq0ytn6Socc</item>
        <item>Qb2PlsPcb5s</item>
        <item>j2fw5njJeFM</item>
        <item>euUN-S5gvfg</item>
        <item>7k-RD2FJswo</item>
        <item>kUgF1MQWBls</item>
        <item>KxSTXHQrLS0</item>
        <item>CPZLliKsIM8</item>
        <item>2Bv0MxpY3-U</item>
        <item>Sn_lYCqVWPs</item>
        <item>KDtj5jAbFFU</item>
        <item>cxwf1QCs7qk</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_array">
        <item>Ошибка 7000</item>
        <item>Ошибка 6500</item>
        <item>Правило 15-и секунд</item>
        <item>Калибровка Полный/Пустой</item>
        <item>Калибровка Полный/Пустой</item>
        <item>Тарировка</item>
        <item>Монтаж датчика</item>
        <item>Конфликт сетевых адресов</item>
        <item>Не меняется уровень</item>
        <item>Не меняется уровень</item>
        <item>Погрешность</item>
        <item>Установка сетевого адреса</item>
        <item>BLE база</item>
        <item>ТД-БЛЕ</item>
        <item>Калибровка бака</item>
        <item>USB и проводная Базы</item>
        <item>Тарировка ТД-БЛЕ</item>
        <item>Замена батареи ТД-БЛЕ</item>
        <item>Обновление прошивки</item>
        <item>Аналоговый режим</item>
        <item>Погрешность</item>
        <item>Датчик не подключается</item>
        <item>Графики топлива</item>
        <item>Заправки/Сливы</item>
        <item>Погрешность</item>
        <item>Bootloader</item>
        <item>Аналоговый сигнал</item>
        <item>TD-BLE</item>
        <item>Прошивка</item>
        <item>Уровень</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_array_sec">
        <item>Служебный код ошибки</item>
        <item>Служебный код ошибки</item>
        <item>Если конфигуратор \nне видит датчик</item>
        <item>С топливом</item>
        <item>Без топлива</item>
        <item>Проводные датчики</item>
        <item>Описание процесса</item>
        <item>Описание</item>
        <item>Проводные датчики</item>
        <item>TD BLE с проводной базой</item>
        <item>Причины выхода за 1%</item>
        <item>Bluetooth для ячейки на базе</item>
        <item>Зачем два сетевых адреса</item>
        <item>Подключения к датчику \nс двух устройств</item>
        <item>Аналоговый режим</item>
        <item>Нюансы и отличия</item>
        <item>Через телефон</item>
        <item>Описание процедуры</item>
        <item>Проводные датчики</item>
        <item>Почему вольтаж нельзя \nсмотерть в конфигураторе</item>
        <item>Зависимость от качества топлива</item>
        <item>Не могу подключить \nдатчик к конфигуратору</item>
        <item>Непонятные графики топлива</item>
        <item>Показания датчика \nне соответствуют реальным</item>
        <item>Гарантии</item>
        <item>Выбрать СОМ-10 и выше</item>
        <item>Вольтаж в конфигураторе \nи в треккере – разные</item>
        <item>Не подключается</item>
        <item>Датчик запаролен</item>
        <item>Не меняется уровень</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_array_content">

        <item>\t7000 - это служебный код, формируемый датчиком при замыкании измерительных трубок. В пространство между двумя трубками
            попала металлическая стружка или пудра, вода или (чаще всего) грязь.\n \tНеобходима промывка датчика и, желательно, топливного бака.</item>

        <item>\tКод ошибки 6500 выдается в нескольких случаях:\n\n
\t\t\t- неверная калибровка датчика (самое частое).\n
\t\t\t- обрыв измерительных трубок (физически)\n
\t\t\t- проблемы с измерительной частью в самом датчике.\n\n
\tЕсли датчик показывает значение равное 6500, то нужно помнить, что это код самодиагностики датчика, а не показатель уровня топлива.\n
Измерительная часть датчика представляет собой цилиндрический конденсатор, обкладками которого являются две алюминиевые трубки. Площадь контакта топлива со стенками
            трубок формирует уровень топлива. Показатель «текущий» фактически является необработанным значением уровня топлива. И если значение этого показателя
            меньше значения калибровки пустого датчика, то он воспринимает это как обрыв трубок и формирует код 6500.\n\n
Такая ситуация может быть вызвана двумя возможными причинами:\n\n
\t\t1.	Первая – неправильная калибровка датчика. Решением проблемы станет повторная калибровка датчика.\n
\t\t2.	Вторая – отрыв измерительных трубок от платы. В данном случае не остается других вариантов решения проблемы, кроме замены поврежденного датчика на новый.</item>

        <item>\tДля подключения датчика, переведенного в частотный или аналоговый режим, к сервисному оборудованию нужно соблюсти так называемое "Правило 15 секунд"\n\n
\tПри подаче питания на датчик он 15 секунд работает в режиме RS-485, если за это время не происходит подключения к конфигуратору, он автоматически переключается в установленный режим.
            Если подключение к конфигуратору произошло, то датчик продолжает работать в режиме RS-485 (даже если установлен, к примеру, частотный режим).
            Если же датчик уже переключился в установленный режим и в конфигураторе не определяется необходимо переподключить датчик (преподать питание).\n\n
\tФункционал реализован для гарантированной возможности подключиться к датчику вне зависимости от выбранного режима.\n\n
\tВыходы многофункциональны, то есть выходной сигнал меняется переключением режима работы. Пример: для датчика ТД-500 оранжевый провод в режиме RS-485 является "Линией А",
            в частотном режиме - частотным выходом, в аналоговом - постоянно формируется напряжение в зависимости от уровня топлива.</item>

        <item>\t- Закройте дренажное отверстие датчика, например, изолентой.\n\n
\t- Переверните датчик в вертикальное положение, чтобы “голова” датчика была внизу.\n\n
\t- Убедитесь в том, что СГЛАЖИВАНИЕ на датчике полностью отключено.\n\n
\t- Заполните измерительные трубки топливом. Не допускайте попадания воды и грязи в измерительные трубки\n\n
\t- Подождите 1-2 минуты, пока УРОВЕНЬ не стабилизируется, и вы увидите индикатор СТАБИЛЬНО. Индикатор должен быть зеленым.\n\n
\t- Нажмите кнопку ПОЛНЫЙ. Новое значение появится над кнопкой ПОЛНЫЙ.\n\n
\t- Переверните датчик и дайте топливу стечь не менее 2-х минут.\n\n
\t- Нажмите кнопку ПУСТОЙ. Новое значение появляется над кнопкой ПУСТО.\n</item>

        <item>\t- Обрежьте датчик до необходимой длины.\n\n
\t- Убедитесь в том, что стружка, или другие токопроводящие вещества не попали между измерительных трубок датчика.\n\n
\t- Подключите датчик к ПК с помощью перобразователя интерфейса С200М, или аналогичного.\n\n
\t- Запустите программу конфигуратор для датчиков уровня топлива.\n\n
\t- Убедитесь в том, что СГЛАЖИВАНИЕ на датчике полностью отключено.\n\n
\t- Не допускайте попадания воды и грязи в измерительные трубки\n\n
\t- Убедиетесь в том, что УРОВЕНЬ стабилен. Индикатор должен быть зеленым.\n\n
\t- Нажмите кнопку КАЛИБРОВАТЬ ДАТЧИК. Откроется небольшое диалоговое окно.\n\n
\t- В открывшемся окне убедитесь, что переключатель установлен в положение калибровки без топлива.\n\n
\t- Нажмите кнопку КАЛИБРОВАТЬ ДАТЧИК.\n\n
\t- В полях ПОЛНЫЙ и ПУСТОЙ появятся новые значения.\n\n
\t- Процедура сухой калибровки датчика закончена.\n</item>

        <item>\tЧтобы датчики могли определять ОБЪЕМ топлива в баке вместо УРОВНЯ, а также при установке в баках круглой или сложной геометрической
            формы в продольном и поперечном сечениях, необходимо выполнить калибровку бака. Измерение позволяет определить, соответствует ли уровень объему топлива.\n\n
\tДля этого определяют количество заливаемого в бак топлива и соответствующее значение уровня, определяемое датчиком. Мы рекомендуем использовать не менее 10
            порций топлива при калибровке резервуара, для резервуаров любого объема. В результате всего процесса вы получите «тарировочную таблицу», которая может
            быть сохранена, как на бумаге, так и в цифровом формате, для дальнейшей загрузки на платформу мониторинга. Чем больше значений введено в таблицу, тем точнее измерение.
            Как минимум одна точка замера должна быть установлена ​​в месте резкого изменения геометрии резервуара.\n\n
\tПодключив датчик к телефону или к компьютеру фиксируйте уровень топлива, отображаемый им. Как было сказано выше, результатом тарировки является тарировочная таблица.
            Например, пусть наш бак будет иметь объем 50 литров и мы будем проливать по 10 литров. Тогда первой строкой в таблице будет следующее:\n\n
\t0 литров - уровень 1\n\n
\tДалее мы добавляем 10 литров и уровень повышается, например, до 187. Добавляем еще - и уровень повышается до 389. Добавляем еще 10 литров - уровень равен 651. Еще 10 литров -
            уровень 821. И последние 10 литров - уровень 1023.\n\n
\tВ итоге имеем следующую тарировочную таблицу:\n
0 литров - уровень 1\n
10 литров - уровень 187\n
20 литров - уровень 389\n
30 литров - уровень 651\n
40 литров - уровень 821\n
50 литров - уровень 1023\n</item>

        <item>\tПеред началом работы необходимо подогнать датчик под размер бака с учётом установки центратора (10 мм)
            и необходимого зазора между центратором и дном топливного бака (5 мм) с последующей калибровкой. Это делается с помощью ножовки,
            после чего трубки очищаются от металлической стружки, промываются очищенным топливом и продуваются сжатым воздухом.\n\n
\tЕсли форма бака правильная, датчик нужно установить по центру топливного бака. Если бак имеет неправильную форму, датчик необходимо устанавливать в
            месте максимальной глубины бака (ближе к геометрическому центру).Отверстие нужно сделать коронкой биметаллической Ø 35 мм.\n\n
\tНаиболее распространенным способом крепления датчиков является установка на саморезы с уплотнительной шайбой. Также возможна установка на резьбовые обжимные гайки,
            приварные втулки и прочие крепежные элементы. При этом необходимо обеспечить герметичность соединения корпуса датчика и ёмкости при помощи резиновой прокладки,
            идущей в комплекте. Для дополнительной защиты разрешается использовать автомобильный маслобензостойкий герметик.\n\n
\tУбедитесь, что по завершению калибровки датчика вы не забыли снять изоленту с его дренажных отверстий.\n\n
\tПри прокладке кабеля от датчика до трекера старайтесь пользоваться стандартными кабельными трассами транспортного средства. По возможности, избегайте движущихся
            частей и механизмов, которые могут сломать или перетереть кабель.</item>

        <item>\tКонфликт сетевых адресов случается тогда, когда два или более датчиков используют один и тот же сетевой адрес. В таких случаях трекер опрашивает один адрес, а запрос от него случайным образом перехватывает любое из подключенных устройств. В результате этого наблюдается нестабильная работа двух датчиков, либо работа только одного.
Данная проблема решается просто - нужно лишь задать конфликтующим датчикам разные сетевые адреса.</item>

        <item>\tВозможные причины того, что уровень топлива не меняется, перечислены ниже:\n\n
\t- Неверная калибровка. Обратите внимание на показания калибровок - значения “Пустой” и “Полный” должны различаться как минимум в 1,5 раз.
            То есть, если значение “Пустой” ≈ 10000, то значение “Полный” должно быть не меньше 15000. Если Вы обнаружили некорректность калибровок, то просто перекалибруйте датчик.\n\n
\t- Забитый дренаж. Это очень распространенная ситуация - после калибровки датчика техники забывают снять изоленту с дренажного отверстия. В результате воздух не может выйти из
            пространства между двумя измерительными трубками и образует пробку, в свою очередь не давая топливу проникнуть в это пространство. Также забить дренаж может герметик, если
            применять его в слишком больших количествах.\n\n
\t- Замыкание. Еще одной из возможных причин может быть замыкание измерительных трубок - в таких случаях датчик может “зависнуть” на 5-10 минут, по истечении которых он покажет либо полный бак, либо код 7000</item>

        <item>\tПроводная база BLE запрограммирована на то, чтобы отсылать последнее полученное значение при обрыве связи с датчиком. При восстановлении связи данные начинают обновляться.\n\n
В данном случае надо проверить уровень приема сигнала. Каждый датчик ТД BLE регистрирует и транслирует три параметра (уровень топлива, температура топлива, уровень заряда батареи).
            Проводная база BLE конвертирует сигнал Bluetooth в RS485 и добавляет к этому еще один параметр - уровень приема сигнала (RSSI). Итого передается четыре параметра.\n\n
Проводная база BLE может отсылать только два параметра по одному сетевому адресу (это продиктовано ограничениями протокола LLS). Поэтому для применения всех четырех параметров понадобится два сетевых адреса.\n\n
По первому адресу передается уровень топлива и температура.\n
По второму адресу передается уровень заряда батареи и уровень приема сигнала.\n\n
Если передача данных по второму сетевому адресу включена, то нужно проверить показания уровня приема сигнала - если они постоянно держатся на значениях -80 - -97,
            то это говорит о плохом приеме сигнала и базу нужно смонтировать поближе к датчику. С таким уровнем приема сигнала вероятность обрыва связи увеличивается.\n\n
Если же показания уровня приема сигнала в среднем держатся на значениях -15 - -79, то это говорит о хороших условиях приема - в данном случае нужно продолжить наблюдение и выявить
            закономерность - вероятно обрывы происходят во время смен одного и того же водителя или при перевозке определенных типов грузов.</item>

        <item>\t\tПогрешность измерения уровня топлива датчиками марки "Эскорт" составляет не более 1% от объема емкости. Причиной увеличения процента погрешности может стать:\n\n
\t- неправильно выбранное место установки датчика (оптимальное место - геометрический центр емкости);\n\n
\t- малая высота емкости (минимально допустимая длина измерительной части датчика - 150 мм);\n\n
\t- смена топлива (напр., сезонная смена топлива);\n\n
\t- низкое качество топлива;\n\n
\t- загрязненная топливная магистраль.</item>

        <item>\tОбратите внимание - при установке сетевого адреса с помощью проводной базы BLE, устанавливается не сетевой адрес на датчике,
            а сетевой адрес на самой базе, по которому будут передаваться данные с конкретного датчика. У проводной базы BLE имеется 4 ячейки, каждой из которых может
            быть свой сетевой адрес. Именно эти сетевые адреса ячеек устанавливаются с помощью конфигуратора.\n\n
\tВнимание! Не устанавливайте адрес 255! Это может привести к выходу базы  из строя!</item>

        <item>\tКаждый датчик ТД BLE регистрирует и транслирует три параметра (уровень топлива, температура топлива, уровень заряда батареи).
            Проводная база BLE конвертирует сигнал Bluetooth в RS485 и добавляет к этому еще один параметр - уровень приема сигнала (RSSI). Итого передается четыре параметра.\n\n
Проводная база BLE может отсылать только два параметра по одному сетевому адресу (это продиктовано ограничениями протокола LLS). Поэтому для применения всех четырех параметров понадобится два сетевых адреса.\n\n
По первому адресу передается уровень топлива и температура.\n
По второму адресу передается уровень заряда батареи и уровень приема сигнала.\n\n
К примеру, если задан сетевой адрес 6 и включена передача дополнительных параметров, следующий адрес тоже будет занят (в данном случае, это адрес 7).</item>

        <item>\tДатчик ТД BLE может работать в двух режимах:\n\n
1. Точка-точка\n
2. Широковещание\n\n
Эти два режима несовместимы друг с другом - работа в одном режиме исключает работу в другом режиме.\n\n
При соединении с мобильным телефоном или с USB-базой активизируется соединение точка-точка. Это соединение отличается тем, что в нем есть только два устройства -
            сам датчик и телефон/USB-база. Соответственно, другие устройства в это время к датчику подключиться не могут.\n\n
При соединении с ПРОВОДНОЙ базой датчик работает в режиме широковещания, а ПРОВОДНАЯ база работает как приемник. Датчик только отсылает данные, ПРОВОДНАЯ база только принимает.</item>

        <item>\tЧтобы датчики могли определять ОБЪЕМ топлива в баке вместо УРОВНЯ, а также при установке в баках круглой или сложной геометрии в продольном и
            поперечном сечениях, необходимо выполнить калибровку бака. Калибровка позволяет определить, соответствует ли уровень объему топлива.\n\n
Для этого определяют количество заливаемого в бак топлива и соответствующее значение уровня, определяемое датчиком. Мы рекомендуем назначать не менее 10 значений порций
            топлива при калибровке резервуара для резервуаров любого объема. В результате всего процесса вы получите «таблицу калибровки», которая может быть написана как на бумаге,
            так и в цифровом формате, для дальнейшей загрузки на платформу мониторинга. Чем больше значений введено в таблицу, тем точнее измерение. Как минимум одна точка замера должна быть установлена\n\n
            в месте резкого изменения геометрии резервуара.\n\n
- Установите все оборудование (датчик, GPS-трекер, кабели) на транспортном средстве в соответствующих местах.\n
- Подключите GPS трекер к датчику, который установлен на баке.\n
- Подключите GPS трекер к ПК\n
- Залейте указанное количество топлива в бак\n
- Подождите, пока уровень стабилизируется (20-30 секунд)\n
- Используя карандаш и бумагу, запишите значение НАПРЯЖЕНИЕ, которое показывает GPS-трекер\n
- Повторите операцию для новой порции, а затем повторите столько раз, сколько необходимо\n
- Используйте полученную таблицу при настройке датчика на серверах систем мониторинга транспортных средств и оборудования (например, Wialon).</item>

        <item>\tДля работы с датчиками марки ЭСКОРТ, работающими по Bluetooth, используется два вида баз - проводная база (с четырьмя проводами) и USB-база (с USB-разъемом).\n\n
USB-база - это инженерный инструмент, применяемый только для настройки самого датчика. Для подключения ее к компьютеру не требуется преобразователь интерфейса.
            Одновременно к такой базе может быть подключен только один датчик т.к. используется принцип соединения точка-точка.\n\n
Проводная база (с четырьмя проводами) используется уже как преобразователь сигнала Bluetooth в интерфейс RS-485. Для подключения ее к компьютеру требуется преобразователь интерфейса RS-485.
            Одновременно к такой базе может быть подключено до четырех датчиков, при этом система работает по принципу широковещания, когда датчики только передают данные, а база только принимает данные.</item>

        <item>\tЧтобы датчики могли определять ОБЪЕМ топлива в баке вместо УРОВНЯ, а также при установке в баках круглой или сложной геометрии в
            продольном и поперечном сечениях, необходимо выполнить калибровку бака. Измерение позволяет определить, соответствует ли уровень объему топлива.\n\n
Для этого определяют количество заливаемого в бак топлива и соответствующее значение уровня, определяемое датчиком. Мы рекомендуем назначать не менее 10 значений порций
            топлива при калибровке резервуара для резервуаров любого объема. В результате всего процесса вы получите «таблицу калибровки», которая может быть написана как на бумаге,
            так и в цифровом формате, для дальнейшей загрузки на платформу мониторинга. Чем больше значений введено в таблицу, тем точнее измерение. Как минимум одна точка замера должна быть установлена
            в месте резкого изменения геометрии резервуара.\n\n
            Тарировка вручную:\n\n
Вариант 1 :\n\n
- Запустите мобильное приложение для ОС Android\n
- Подключитесь к датчику, который установлен на баке, с помощью мобильного приложения.\n
- Залить пределенное количество топлива в бак\n
- Подождите, пока уровень не стабилизируется (20-30 секунд)\n
- Нажмите кнопку ОБНОВИТЬ\n
- Запишите значение LEVEL (в главном окне мобильного приложения) с помощью карандаша и бумаги\n
- Повторите операцию для новой порции, а затем повторите столько раз, сколько необходимо.\n
- Используйте полученную таблицу при настройке датчика на серверах систем мониторинга транспортных средств и техники (например, Wialon).\n\n
Вариант 2:\n
Подключив датчик к телефону или к компьютеру фиксируйте уровень топлива, отображаемый им. Как было сказано выше, результатом тарировки является
            тарировочная таблица. Например, пусть наш бак будет иметь объем 50 литров и мы будем проливать по 10 литров. Тогда первой строкой в таблице будет следующее:\n\n
0 литров - уровень 1\n\n
Далее мы добавляем 10 литров и уровень повышается, например, до 187. Добавляем еще - и уровень повышается до 389. Добавляем еще 10 литров - уровень равен 651. Еще 10 литров -
            уровень 821. И последние 10 литров - уровень 1023.\n\n
В итоге имеем следующую тарировочную таблицу:\n
0 литров - уровень 1\n
10 литров - уровень 187\n
20 литров - уровень 389\n
30 литров - уровень 651\n
40 литров - уровень 821\n
50 литров - уровень 1023\n\n

        \t\tТарировка с помощью функции создания тарировочной таблицы в приложении:\n\n
- Запустите мобильное приложение для ОС Android\n
- Подключитесь к датчику, который установлен на баке, с помощью мобильного приложения.\n
- Убедитесь в том, что на датчике полностью отключено СГЛАЖИВАНИЕ.\n
- В меню приложения, внизу, нажмите кнопку ТАРИРОВКА.\n
- Нажмите НАЧАТЬ.(Если вы ранее начали, но не закончили тарировочную таблицу, нажмите ВОЗОБНОВИТЬ и продолжайте заполнять таблицу).\n
- Выберите папку для сохранения файла тарировочной таблицы на вашем телефоне.\n
- Выберите способ калибровки. Сливом, или заливом.\n
- Введите имя файла.\n
- Выберите шаг залива/слива, в литрах и нажмите ПРОДОЛЖИТЬ.\n
- Заливайте топливо порционно. Количество литров одной порции должно соответствовать ранее указанной в поле ШАГ.\n
- После кажого залива ждите пока стабилизируется уровень (20-30 секунд) и нажимайте знак ПЛЮС.\n
- Если вам необходимо прервать тарировку, но бак еще не заполнен/опустошен, нажмите в правом верхнем углу знак ниспадающего меню (ТРИ ТОЧКИ) и нажмите СОХРАНИТЬ В ФАЙЛ. Таким образом уже внесенные значения
            будут сохранены в файл и вы сможете продолжить тарировать бак с того же места в следующий раз.\n
- Для того, чтобы завершить тарировку, нажмите в правом верхнем углу знак ниспадающего меню (ТРИ ТОЧКИ) и нажмите ЗАВЕРШИТЬ.
            Файл с тариовочной таблицей будет сохранен в ранее выбраном вами месте на вашем устройстве.\n
        </item>

        <item>\tЕсли датчик не может быть обнаружен ни одним из доступных способов, необходимо физически перезагрузить его.
            Для этого нужно открыть крышку датчика, изъять батарейку на несколько секунд и поместить её обратно. Если датчик после этого обнаружится одним из доступных
            способов, то можно закрывать крышку, предварительно обработав швы возле батарейки прозрачным, не токсичным компаундом. Такая же процедура используется при замене батарейки.\n\n
\tВнимание!\n\n
Прежде чем обрабатывать швы компаундом и закрывать крышку, проверьте работоспособность датчика подключившись к нему одним из доступных способов:\n\n
- С помощью мобильного конфигуратора\n
- С помощью программы для мобильных устройств - НРФконект\n
- С помощью блютуз базы, С200М и компьютера</item>

        <item>\tПеред началом обновления прошивки, скачайте все необходимые файлы, для прошивки датчика в разделе МАТЕРИАЛЫ.\n\n
0) Отключите датчик от преобразователя интерфейса (программатора, С200М или аналог), а сам преобразователь оставьте подключенным к ПК.\n\n
1) Если у вас есть возможность оставить линии А и В датчика подключенными к С200М и отключить только питание датчика, то отключите только питание.\n
2) Запустить Escort_BL32_V1.\n
3) Открыть порт.\n
4) Выбрать прошивку.\n
5) Нажать кнопку "Пуск".\n
6) В течении 1-2 секунд после нажатия кнопки "Пуск" подать питание на датчик(подключить датчик к С200М).\n
7) По завершению появится окно с информацией о количестве прошитых блоков.\n</item>

        <item>\tНа многих трекерах стоят делители напряжения на аналоговых входах - поэтому, во избежание несовпадения вольтажа от датчика и
            фиксируемого вольтажа и лишних трудозатрат, мы не рекомендуем при тарировке датчика в аналоговом режиме замерять вольтаж мультиметром с датчика.
            Мы также упомянули что вольтаж в таком случае лучше регистировать из конфигуратора самого трекера или же с платформы мониторинга. Особенно ярко это проявляется на
            трекерах GalileoSky и на ряде трекеров китайских производителей, но мы рекомендуем придерживаться такого подхода со свеми трекерами.\n\n
\tГоворя о вольтаже в конфигураторе - это не настоящий, а математически посчитанный вольтаж, и он может не совпадать с выходным напряжением датчика.
            В конфигуратор он введен по просьбам ряда наших клиентов.</item>

        <item>\tВообще емкостной метод измерения даёт наименьшую погрешность по сравнению с остальными методами измерения уровня топлива. Да и по стоимости он - самое оптимальное решение.\n\n
Можно рассмотреть считывание через CAN шину, но там данные от штатного поплавкового датчика имеют среднюю погрешность в 10-15%.\n\n
Еще рынок может предложить проточный датчик расхода топлива, он устанавливается в топливную магистраль.
            Изменяет пройденное через себя топливо. Погрешность 1-3%.\n\n
            Из минусов:\n\n
            1) дорого\n
            2) сливы из бака не покажет\n
            3) очень капризная система, часто необходима профилактическая чистка фильтров (раз в 3-6 месяцев)\n
            4) не любит мороза, из-за этого можно просто заглохнуть и остаться в поле.\n\n
Есть еще УЗ датчики. Недостатки:\n\n
1) Сложность установки. Решение было сделано для контроля сжиженного газа в баллонах. Баллоны - цилиндр. Как правило топливные баки чаще имеют форму параллелепипеда.
            Крепление датчика получается ненадежным.\n
2) Сложность выбора места установки - если говорить напрямую, то процесс превращается в "танцы с бубном".\n
3) Сложный процесс калибровки требует достаточно высокой квалификации у монтажников.\n
4) Сильное искажение показаний, если в баке есть даже небольшой металлический предмет. Например, простой болт будет искажать показания - и достаточно сильно.
            В баллон с сжиженным газом болт не подбросить, а вот в топливный бак легко.\n
5) Попадание грязи. Со временем в  датчик попадает грязь. Если монтажники (90%) нарушают технологию установки, это очень сильно искажает данные.\n\n

“В своё время, года 3 назад, если не ошибаюсь, активно пытались пропиарить производители таких УЗ датчиков.
Профессионалы телематического сообщества, которые имеют огромный опыт и к из мнению прислушиваются, в пух и прах разнесли эти датчики, причём многие из них сами своими руками попробовали это изобретение”\n\n

Давайте так. Датчик не знает что такое литры, галлоны, проценты. Датчик считает уровень и выдает цифры до 4095 единиц. Погрешность составляет +\- 41 единицу.
Вот было 1000 единиц, изменился уровень и стал 2000 единиц. Это значит, что уровень изменился на 1000 +\- 41.\n\n
Далее уже при помощи тарировочной таблицы платформа мониторинга пересчитывает уровень в литры.</item>

        <item><!-- Этот пункт помещен в strings.xml как faq_content_txt так как содержит ссылки. --></item>

        <item>\tДатчик по своей сути является конденсатором, а две алюминиевые трубки являются его обкладками.
            Когда контакта между трубками нет, датчик работает в штатном режиме. А когда какой-то внешний фактор приводит к контакту двух трубок
            (например, вода, металлическая стружка, грязь) или, когда трубки соприкасаются в результате деформации, электрическая емкость конденсатора
            неконтролируемо растет. И поэтому показатель «текущий», который фактически является необработанным значением уровня топлива, также неконтролируемо растет.
            И если значение этого показателя больше значения калибровки полного датчика, то он воспринимает это как замыкание трубок и формирует код 7000.\n\n
Такая ситуация может быть вызвана двумя возможными причинами:\n\n
1.    Первая – неправильная калибровка датчика. Решением проблемы станет повторная калибровка.\n
2.    Вторая – замыкание измерительных трубок. Если замыкание вызвано какой-либо проводниковой средой (например, водой, металлической стружкой, грязью),
            то необходима промывка датчика и желательно топливного бака. Если же замыкание вызвано деформацией трубок, такой датчик остается только заменить на новый.\n\n
Отличить одну причину от другой легко.\n\n
Если значение показателя «текущий» нормально растет и уменьшается при контакте с топливом, то это неправильная калибровка.\n
А если значение этого показателя продолжает расти вне зависимости от контакта с топливом и достигает значений, которые в десятки раз превышают калибровку
            полного бака, то налицо замыкание.  В этом случае датчик как бы «зависает», его показания растут с большими задержками. В случае настоящего замыкания датчик может
            сформировать код 7000 через несколько минут. А может и не сформировать – в таком случае значение уровня останется на максимуме.\n\n
В случае настоящего замыкания проблема решается только промывкой или продувкой пространства между двумя измерительными трубками. Случается, такое, что инородное тело застревает
            очень крепко – в нашей практике бывали случаи, когда из пространства между двумя трубками мы вычищали гвозди, скрепки, густую грязевую взвесь с песком и даже тряпки.\n\n
Замыкание измерительных трубок также легко диагностируется удалено, через платформу мониторинга. В том случае, когда замыкания кратковременные, скачки на графике уровня топлива также
            кратковременные. А в том случае, когда замыкание, скажем так, основательное, полноценное, график уходит в максимум надолго.</item>

        <item><!-- Этот пункт помещен в strings.xml как faq_content2_txt так как содержит ссылки. --></item>

        <item>\tМы гарантируем, что максимальная погрешность для всех датчиков уровня топлива марки Эскорт составляет не более 1% от полного объема бака при
            условии, что настройка датчика была произведена в полном соответствии с нашими инструкциями.\n\n
\tЕсли Вы ориентируетесь по табличному отчету о сливах и заправках, то, вероятнее всего, он настроен не совсем корректно -  нормальный расход топлива воспринимается платформой как слив.
            Рекомендуем поменять настройки отчета и настройки самого объекта во вкладке "расход топлива" - подробнее об этом можно узнать у владельца платформы. Также рекомендуем увеличить
            степень фильтрации показаний уровня топлива на самих датчиках и/или на платформе мониторинга.\n\n
\tЕсли же у Вас сохраняются сомнения в правильности показаний, отображаемых на платформе, то первое что Вам нужно сделать это провести контрольный слив или контрольную заправку, т.е.
            слить/залить в бак строго определенное количество топлива и проверить отобразилось ли тоже самое количество топлива на платформе мониторинга. Лучше всего производить эту процедуру
            при помощи поверенного мерного ведра или поверенного расходомера. Если же у Вас их нет, эту процедуру можно произвести при помощи какой-либо емкости, объем которой Вам известен
            (но в этом случае нельзя рассчитывать на высокую точность).\n\n
\tЕсли контрольный слив/заправка сходятся с показаниями на платформе, то датчик работает нормально. Если же имеет место несоответствия выше заваленной нами погрешности,
            то такой датчик нужно повторно откалибровать, повторно составить тарировочную таблицу и произвести контрольный слив/заправку снова.\n\n
\tЕсли несоответствия повторятся, то такой датчик нужно отправить на диагностику.</item>

        <item>\tОткрываем Диспетчер устройств – Открываем раздел СОМ-портов, смотрим – какие именно устройства подключены и какие у них СОМ номера –
            жмем правой кнопкой мыши на преобразователь – Свойства – Параметры трекера – Дополнительно – Выбрать СОМ-порт от 1 до 9 (даже если он помечен как занятый, главное –
            чтобы его не было у фактически подключенного устройства).</item>

        <item>\tКонфигуратор показывает неверные значения. Мультиметр покажет верные, то калибровку и тарировку нужно делать по показаниям треккера.
Мы всегда рекомендуем в аналогом интерфейсе тарировать  датчик на основе показаний трекера. Даже не с мультиметра, а с трекера.
Во-первых, потому что в конфигураторе показания не реальные, а просто пересчитанные математически из показания Уровень.
Во-вторых, потому что подавляющее большинство трекеров урезают напряжение из-за сопротивления аналогового входа.
На платформе при этому будут использоваться показания именно с трекера.</item>

        <item>\tБывает так, что смартфоны Samsung не подключаются из-за разницы в прошивке или железе.\n\n
            Для проверки необходимо:\n
Отключить все прочие устройства с блютузом.\n
            Включить геолокацию на телефоне в приложении Эскорт.\n
Отображается ли датчик в приложении Эскорт?\n
            В приложении NRF Connect?\n
            В меню блютуз адаптора без проводов?\n
Если нет, проверяем батарейку мультиметром – должно быть значение 3.5 Вольт.</item>

        <item>С надписью латиницей на крышке датчика – датчики нельзя перепрошить со сбросом калибровок, сбросив т.о. пароль. Сброс пароля только по запросу в техподдержку, официальным письмом.
С надписью кириллицей крышке датчика – сброс пароля перепрошивкой со сбросом калибровок.
Если датчики запаролились в результате бага – обратитесь в техподдержку.</item>

        <item>К примеру, в аналоговом режиме полный датчик передает 9 или 5 Вольт. Если дренажное отверстие было заблокировано, например, изолентой или частицами
            неверно подобранного герметика. Если дренажное отверстие забито, в датчике возникает воздушная пробка, которая не позволяет топливу свободно циркулировать между трубками датчика.</item>

    </string-array>

    <string-array name="contacts_array">
        <item>Коммерческий отдел</item>
        <item>Техподдержка</item>
        <item>Отдел рекламации</item>
    </string-array>

    <string-array name="about_array">
        <item>История компании</item>
        <item>Первый датчик</item>
        <item>Наши истории</item>
        <item>Наши лица</item>
    </string-array>

    <string-array name="main_text_size_array">
        <item>Большой</item>
        <item>Средний</item>
        <item>Маленький</item>
    </string-array>
</resources>